% Einstellungen für Schrift und Sprache (werden noch vor der config benötigt)
\usepackage{setspace}            % Zeilenabstand
\usepackage{ulem}                % Unterstreichen
\usepackage[ngerman]{babel}      % Sprachpaket
\usepackage[utf8]{inputenc}      % Zeichenkodierung UTF8
\usepackage{microtype}           % Paket für mikrotypographische Verbesserungen
\usepackage[T1]{fontenc}         % Schriftartpaket
\usepackage{lmodern}             % Schriftartpaket
\usepackage{textcomp}            % Paket für Textsymbole
\usepackage{verbatim}            % Auskomentierren per \begin{comment}
\usepackage{placeins}            % Hält Bilder per \FloatBarrier fest
\usepackage{color}               % Farb-Paket
\usepackage{enumitem}            % Listen-Paket
\usepackage{graphicx}            % Paket zur Graphik-Ausgabe
\usepackage[hyphens]{url}        % Paket für URLs
\usepackage{multirow}            % Paket zum vertikalen Verbinden von Zellen
\usepackage{rotating}            % Paket zum Drehen von Tabellen 
\usepackage{nicefrac}            % Fragwürdige Brüche
\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Macht Box um Link weg
\usepackage{todonotes}           % \todo[]{}, \missingfigure{} and \listoftodos können genutzt werden

% Pakete für Graphik-Positionierung
\usepackage{wrapfig}             % Paket zum Umfließen des Textes um Graphiken
\usepackage{subfigure}           % Paket für mehrere Abbildungen nebeneinander
\usepackage{ragged2e}            % Paket zur Absatzausrichtung (für sidecap benötigt)
\usepackage{float}               % Paket für zusätzliche Option zur Grafikpositionierung

% Einstellungen für die Matheumgebung
\usepackage{latexsym,exscale,stmaryrd,amssymb,amsmath}

% Paket für Einheiten
\usepackage{siunitx}
\sisetup{% 
   load-configurations = abbreviations, 
   per-mode = symbol,            % Darstellung von Brüchen mit /
   output-decimal-marker = {,},  % Dezimal-Trennungs-Zeichen
   separate-uncertainty,         % Fehler separat angeben
   list-final-separator = { und },
   list-pair-separator = { und },% Abschlusswort für Listen
   range-phrase = { bis }        % Trennwort für Zahlbereiche
}
\DeclareSIUnit{\skalenteil}{Skt}

